司法廳搞聽證會「砌生豬肉」 維權律師劉正清勢遭釘牌

2019年01月06日

司法廳搞聽證會「砌生豬肉」
維權律師劉正清勢遭釘牌

維權律師劉正清

自2015年中共對內地維權界法律人「709大抓捕」以來，數以百計的維權律師被當局拘查或詢問，近兩年有多名律師被以各種名義「釘牌」，取消他們的執業資格。昨日，廣東省司法廳又搞所謂「聽證會」，對廣州知名維權律師劉正清被指「辯護詞中有危害國家安全言論」進行聽證，吊銷其律師執業資格。

廣東省司法廳上月25日向劉正清發出《行政處罰預先告知書》及《行政處罰聽證通知書》，指劉在向法院提交的辯護詞中「發表危害國家安全、惡意誹謗他人」的言論，擬對劉處罰，昨裝模作樣舉行聽證會。聽證會上午開始時，省司法廳外有數名公民欲旁聽，遭國保驅趕。前律師隋牧青代理出席，劉正清本人則拒絕參加，他直言「他們想怎麼樣就怎麼樣吧。我去不去（聽證會）都是吊銷。我不跟他們玩了，沒意思。」

相關新聞：為六四天網創辦人辯護遭迫害

劉正清︰政權已瘋狂

隋牧青稱聽證會僅進行了2小時左右，一周內會出懲罰結果，「聽證會不過是走過場，劉正清被吊照應是定局，甚至不排除被當局進一步報復的可能。」隋牧青認為，當局因辯護詞中的言論吊銷劉的執業證是「首開惡例」，他認為「律師在法庭上的辯護觀點不應受到追究，尤其是維權律師在辯護時，有與公權力針鋒相對的觀點再正常不過」，他認為官方在濫用公權力。劉本人評價事件時說：「他（官方）想吊銷你執業證就吊銷你執業證。現在無法無天了，這個政權已經瘋狂到頂了！」

另一被當局釘牌的維權律師祝聖武認為，「709大抓捕」持續數年後，中國人權律師群體已被衝擊七零八落，當局依然在奮力「清剿」。

大抓捕後「清剿」不停

自2015年7月9日開始，內地有近20名維權律師先後被當局以各種原因被吊銷牌照、律師年度考核被評「不稱職」、甚至強令律師停止執業，有三家律師事務所被吊銷營業執照。隋牧青律師認為，內地「吊證潮」將持續蔓延，未來將有更多維權律師被吊銷執業證。祝聖武表示：「人權律師被衝擊得七零八落不是人權律師的恥辱，而是中國政府的恥辱。」

《蘋果》記者

上一則
上一則
出貓走捷徑 硬塞國旗阻衝線

下一則
下一則
為六四天網創辦人辯護遭迫害